\section{HERRAMIENTAS DE DOCUMENTACIÓN}

\subsection{man (abreviatura de manual)}
Es el más usado, ello con lleva a que muchas
aplicaciones inclusive solo tengan documentación
en ésta herramienta.

Para invocar el manual se hace como sigue en el ejemplo:

    \begin{listing}[style=consola, numbers=none]
    \$ man evince
    \end{listing} 

Secciones de página man

\begin{itemize}

\item[1] Herramientas de usuario
\item[2] Llamadas al sistema
\item[3] Llamadas a biblioteca C
\item[4] Información de controladores de dispositivos
\item[5] Archivos de configuración
\item[6] Juegos
\item[7] Paquetes
\item[8] Herramientas del sistema

\end{itemize}


		Ejemplo:
    \begin{listing}[style=consola, numbers=none]
    \$ man 1 printf
    \$ man 2 printf
    \end{listing} 

Nota: Para acceder a la información de sumario de todas las
páginas con respecto a un comando (buscar toda información relacionada
a tal comando) haga uso de la opción \textbf{-k}.

		Ejemplo:
    \begin{listing}[style=consola, numbers=none]
    \$ man -k printf
    \end{listing} 

\subsection{info (texinfo)}
Permite que la información tenga hiper vínculos
a modo de una página web

Para invocar info se hace como en el siguiente ejemplo:
    
    \begin{listing}[style=consola, numbers=none]
    \$ info grep
    \end{listing} 


Nota: Hay una ayuda gráfica un buscador. Puede acceder al él
con el siguiente comando:
    \begin{listing}[style=consola, numbers=none]
    \$ gnome-help
    \end{listing} 
